家庭，愛情同事業都唔如意，應如何自處

最近呢年我相信經歷緊人生既谷底，唔如願既事總係接二連三咁發生。

家庭方面，呀爸上年年尾走咗，到而家都係成日會loop起生前同佢一齊相處既點滴，而佢既遺願我開始覺得離自己愈黎愈遠，可能唔會有機會達成。而家同呀媽兩個人住，知道佢其實對我好好，但佢說話既方式總係極度負面，每件事都係踩咗先，永遠都得唔到鼓勵，有時真係好氣餒。

愛情方面，上年都女朋友分開左之後就一片空白，唔知叫放低左未，有時會諗起佢，有時發夢會見到佢好似以前咁。好清楚就算佢返返黎都已經咩都唔同哂，但回憶總係停留係以前同佢美好既點滴。最近發夢又見到佢，問左佢一句而家既男朋友好唔好，好記得佢有開張相比我睇，最後答案係外表，家境都好好，對佢亦都好好。醒返之後有種釋懷既感覺，同時有啲down。

事業方面，細個行左幾年冤枉路，浪費左幾年青春，講野唔叻人又唔醒，唯有勤力啲賣命。最近有個peer都升左職，而我仲係停濟不前咁，晚晚做到9點幾10點都好似吃力不討好咁，反而受老闆賞識既唔洗點做都平步青雲，想轉工又好似冇咩消息咁。

其實一直都明白不如意事十常八九，好多時都係比自己既心態諗法所困，亦都從來冇諗過要自殺之類個啲。但而家咁樣既局面我諗唔到有咩出路，係唔係時間耐左就自然會好？有冇同路人分享下？

巴打頂住

巴打多謝你鼓勵，好努力咁頂緊，但係唔知幾時頂完同埋點先會完。

同你差唔多，共勉之

唔介意可以分享下，我自己比較少同人分享內心深處既世界，一黎係自己性格，二黎係冇咩可以分享既對像。但打出黎會舒服啲，唔想比人知既就會開個notepad打哂落去之後del左佢

無人會衰一世㗎！
捱過去之後大把開心如意事等緊嚟迎接緊你
雨後總會有彩虹

30頭人工先3皮，見唔到前景
老豆前年走咗，比後母趕走埋
6~7年無拍拖，單戀做兵多

過得一日得一日啦

一醉解千愁

巴打好正面 我有時係度諗點先會令而家既我開心，但好似全部都係一啲過左去唔能夠返轉頭既事。個人好鐘意念舊，唔鐘意扔野，連回憶都係

巴打，雖然唔知你係唔係玩野。但係如果我30頭人工3萬我都覺得心滿意足。同埋仲識得鐘意人都幾好呀，加油

飲醉酒好辛苦，不了

其實大家都知道過咗去嘅事係返唔到轉頭，
倒不如諗下點樣令自己嘅未來過得開心啲啦
曾經我都試過對過咗去嘅事好耿耿於懷，但係人總要學識放低！
並唔係話要完全忘記，但係要學識放低別為舊的事情浪費新的眼淚！
加油

巴打，想問你係點過到呢關？定都係靠時間？

唔好放棄，堅持住呀！ 好多野都係過幾年睇返轉頭就會釋懷。我自己都試過屋企、感情、事業同一年全部出事，真係死頂。頂完之後，覺得自己又成熟左，無後悔過自己既堅持。 除左屋企既事係無法返轉頭，事業同感情仍然有機會的。

時間
有句說話講得好啱，時間可以沖淡一切
有時我都會突然間諗返起以前嘅事，但係我會盡量做其他野來令自己分心，唔好再諗，的確個人會無咁辛苦無咁難受
當下你遇到或者你以前嘅事可能你會覺得好難受好難捱，但係學識咗放低之後，你再回想返，其實都只不過好雞毛蒜皮。千祈唔好俾唔開心嘅記憶纏住你一生呀！

我都經歷過 細節同你唔同 但都有果種所有方面都唔如意 甚至係失敗曬既感覺 而且好多係自己一手造成
其實以前都唔覺得自己係有咩抗逆能力既人
但當自己真係要一個面對呢堆事既時候
我竟然無自暴自棄 直頭每多一個壞消息 我就越平靜 甚至唔知點解覺得好搞笑 （天意弄人既感覺）
我的確係好想快啲捱過左呢段日子 快啲有曙光
覺得人生已經被自己玩到錯曬 但我完全無諗過自殺
明知處境同屎無分別
但心底裡唔知點解好相信會有改變
其實由意識到自己無諗過放棄果下
我就知今次一定搞得掂
結果唔洗一個月
所有野都變得好正面 唔敢話成功
但絕對係向好既方向行緊
我覺得主要原因唔係時間既洗禮 係我無放棄過
我有好積極咁提昇自己 好積極咁揾改變前路既機會等等
當中一定有無數個期望既落空 但最緊要係堅持同正面 甚至相信塞翁失馬焉知非福
例如有份工我覺得果下好想做 in完以為實做到 結果係無offer 但我揾多幾揾竟然發現一份更加適合同更有前景嘅工 而家已經好開心做緊 亦覺得好彩之前嗰份冇請我 如果唔係我就唔會有機會做到而家呢份
呢次我真係無得唔信：
好似所有既（盡力後的）失去都係因為有更好既安排等緊自己咁

巴打加油 你無諗過自殺 已經好強 已經係贏緊
只要keep住落力去改變 好快就會返返正軌

人經歷緊低谷其實唔洗逼自己去揾d野令自己變開心 只需逼自己去改變現況同跨過佢
否則揾出黎既果啲野只會係比你逃避現況既野 好快就會失效
過去既唔好再諗住啦
諗下自己既將來
過去既經歷可以用黎自我反省 警惕自己 提昇自己
但唔好被佢限制左自己
人生流流長 大把新既經歷等緊你去感受 可能你會發現到時果d而家無諗過既事會帶比你更多既開心呢